---
title: Azure Synapse-Runtime für Apache Spark 2.4
description: Hier erfahren Sie mehr über die unterstützten Versionen von Spark, Scala, Python und .NET für Apache Spark 2.4.
services: synapse-analytics
author: midesa
ms.service: synapse-analytics
ms.topic: reference
ms.subservice: spark
ms.date: 01/04/2021
ms.author: midesa
ms.openlocfilehash: 803cbebb26ad3b8514697dfcfa2b7600a813acad
ms.sourcegitcommit: 80d311abffb2d9a457333bcca898dfae830ea1b4
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/26/2021
ms.locfileid: "110482824"
---
# <a name="azure-synapse-runtime-for-apache-spark-24"></a>Azure Synapse-Runtime für Apache Spark 2.4

Azure Synapse Analytics unterstützt mehrere Runtimes für Apache Spark. In diesem Dokument werden die Runtimekomponenten und -versionen für die Azure Synapse-Runtime für Apache Spark 2.4 behandelt.

## <a name="component-versions"></a>Komponentenversionen
|  Komponente   | Version   |  
| ----- | ----- |
| Apache Spark | 2.4|
| Betriebssystem | Ubuntu 16.04 |
| Java | 1.8.0_272 |
| Scala | 2.11  |
| .NET Core | 3.1 |
| .NET | 1.0.0 |
| Delta Lake | 0,6|
| Python | 3.6|


## <a name="scala-and-java-libraries"></a>Scala- und Java-Bibliotheken

HikariCP-java7-2.4.12.jar

JavaEWAH-0.3.2.jar

RoaringBitmap-0.7.45.jar

ST4-4.0.4.jar

SparkCustomEvents-2.0.0.jar

TokenLibrary-assembly-1.0.jar

VegasConnector-1.0.21.1.jar

accessors-smart-1.2.jar

activation-1.1.1.jar

aircompressor-0.10.jar

antlr-2.7.7.jar

antlr-runtime-3.4.jar

antlr4-runtime-4.7.jar

aopalliance-1.0.jar

aopalliance-repackaged-2.4.0-b34.jar

apache-log4j-extras-1.2.17.jar

apacheds-i18n-2.0.0-M15.jar

apacheds-kerberos-codec-2.0.0-M15.jar

api-asn1-api-1.0.0-M20.jar

api-util-1.0.0-M20.jar

arpack_combined_all-0.1.jar

arrow-format-0.10.0.jar

arrow-memory-0.10.0.jar

arrow-vector-0.10.0.jar

audience-annotations-0.5.0.jar

avro-1.8.2.jar

avro-ipc-1.8.2.jar

avro-mapred-1.8.2-hadoop2.jar

aws-java-sdk-bundle-1.11.271.jar

azure-eventhubs-3.2.2.jar

azure-eventhubs-spark_2.11-2.3.18.jar

azure-keyvault-core-1.0.0.jar

azure-storage-7.0.1.jar

bonecp-0.8.0.RELEASE.jar

breeze-macros_2.11-0.13.2.jar

breeze_2.11-0.13.2.jar

calcite-avatica-1.2.0-incubating.jar

calcite-core-1.2.0-incubating.jar

calcite-linq4j-1.2.0-incubating.jar

cardinalestimate_2.11-0.1-uber.jar

chill-java-0.9.3.jar

chill_2.11-0.9.3.jar

client-sdk-1.11.0.jar

cntk-2.4.jar

commons-beanutils-1.9.4.jar

commons-cli-1.2.jar

commons-codec-1.10.jar

commons-collections-3.2.2.jar

commons-compiler-3.0.9.jar

commons-compress-1.8.1.jar

commons-configuration-1.6.jar

commons-crypto-1.0.0.jar

commons-dbcp-1.4.jar

commons-digester-1.8.jar

commons-httpclient-3.1.jar

commons-io-2.4.jar

commons-lang-2.6.jar

commons-lang3-3.5.jar

commons-logging-1.1.3.jar

commons-math3-3.4.1.jar

commons-net-3.1.jar

commons-pool-1.5.4.jar

compress-lzf-1.0.3.jar

config-1.3.4.jar

core-1.1.2.jar

cosmos-analytics-spark-connector-assembly-1.4.5.jar

curator-client-2.7.1.jar

curator-framework-2.7.1.jar

curator-recipes-2.7.1.jar

datanucleus-api-jdo-3.2.6.jar

datanucleus-core-3.2.10.jar

datanucleus-rdbms-3.2.9.jar

delta-core_2.11-0.6.1.1.jar

derby-10.12.1.1.jar

ehcache-3.3.1.jar

eigenbase-properties-1.1.5.jar

flatbuffers-1.2.0-3f79e055.jar

fluent-logger-jar-with-dependencies.jar

geronimo-jcache_1.0_spec-1.0-alpha-1.jar

gson-2.2.4.jar

guava-14.0.1.jar

guice-3.0.jar

guice-servlet-3.0.jar

hadoop-annotations-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-auth-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-aws-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-azure-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-client-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-common-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-hdfs-client-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-mapreduce-client-app-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-mapreduce-client-common-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-mapreduce-client-core-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-mapreduce-client-jobclient-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-mapreduce-client-shuffle-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-openstack-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-yarn-api-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-yarn-client-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-yarn-common-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-yarn-registry-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-yarn-server-common-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hadoop-yarn-server-web-proxy-2.9.1.2.6.99.201-34744923.jar

hdinsight-spark-metrics_2_4-2.1.jar

hive-beeline-1.2.1.spark2.jar

hive-cli-1.2.1.spark2.jar

hive-exec-1.2.1.spark2.jar

hive-jdbc-1.2.1.spark2.jar

hive-metastore-1.2.1.spark2.jar

hk2-api-2.4.0-b34.jar

hk2-locator-2.4.0-b34.jar

hk2-utils-2.4.0-b34.jar

hppc-0.7.2.jar

htrace-core4-4.1.0-incubating.jar

httpclient-4.5.6.jar

httpcore-4.4.10.jar

hyperspace-core_2.11-0.4.0.1.jar

impulse-core_2.11-0.1.2.jar

isolation-forest_2.4.3_2.11-0.3.2.jar

ivy-2.4.0.jar

jackson-annotations-2.6.7.jar

jackson-core-2.6.7.jar

jackson-core-asl-1.9.13.jar

jackson-databind-2.6.7.3.jar

jackson-jaxrs-1.9.13.jar

jackson-mapper-asl-1.9.13.jar

jackson-module-paranamer-2.7.9.jar

jackson-module-scala_2.11-2.6.7.1.jar

jackson-xc-1.9.13.jar

janino-3.0.9.jar

javassist-3.18.1-GA.jar

javax.annotation-api-1.2.jar

javax.inject-1.jar

javax.inject-2.4.0-b34.jar

javax.servlet-api-3.1.0.jar

javax.ws.rs-api-2.0.1.jar

javolution-5.5.1.jar

jaxb-api-2.2.2.jar

jcip-annotations-1.0-1.jar

jcl-over-slf4j-1.7.16.jar

jdo-api-3.0.1.jar

jersey-client-2.22.2.jar

jersey-common-2.22.2.jar

jersey-container-servlet-2.22.2.jar

jersey-container-servlet-core-2.22.2.jar

jersey-guava-2.22.2.jar

jersey-media-jaxb-2.22.2.jar

jersey-server-2.22.2.jar

jetty-6.1.26.jar

jetty-sslengine-6.1.26.jar

jetty-util-6.1.26.jar

jline-2.14.6.jar

joda-time-2.9.3.jar

jodd-core-3.5.2.jar

jpam-1.1.jar

jsch-0.1.54.jar

json-20090211.jar

json-simple-1.1.jar

json-smart-2.3.jar

json4s-ast_2.11-3.5.3.jar

json4s-core_2.11-3.5.3.jar

json4s-jackson_2.11-3.5.3.jar

json4s-scalap_2.11-3.5.3.jar

jsp-api-2.1.jar

jsr305-1.3.9.jar

jta-1.1.jar

jtransforms-2.4.0.jar

jul-to-slf4j-1.7.16.jar

kryo-shaded-4.0.2.jar

kusto-data-2.4.1.jar

kusto-ingest-2.4.1.jar

kusto-spark_2.4_2.11-2.5.1.jar

leveldbjni-all-1.8.jar

libfb303-0.9.3.jar

libthrift-0.9.3.jar

libuxsock.so

lightgbmlib-2.3.180.jar

log4j-1.2.17.jar

lz4-java-1.4.0.jar

machinist_2.11-0.6.1.jar

macro-compat_2.11-1.1.1.jar

mdsdclientdynamic-2.0.jar

metrics-core-3.1.5.jar

metrics-graphite-3.1.5.jar

metrics-json-3.1.5.jar

metrics-jvm-3.1.5.jar

microsoft-catalog-metastore-client-1.0.44.jar

microsoft-log4j-etwappender-1.0.jar

microsoft-spark.jar

minlog-1.3.0.jar

mmlspark_2.11-1.0.0-rc3-6-0a30d1ae-SNAPSHOT.jar

mssql-jdbc-8.4.1.jre8.jar

mysql-connector-java-8.0.18.jar

netty-3.9.9.Final.jar

netty-all-4.1.42.Final.jar

nimbus-jose-jwt-4.41.1.jar

notebook-utils-2.4.4-20210430.2.jar

objenesis-2.5.1.jar

okhttp-2.7.5.jar

okio-1.6.0.jar

opencsv-2.3.jar

opencv-3.2.0-1.jar

orc-core-1.5.5-nohive.jar

orc-mapreduce-1.5.5-nohive.jar

orc-shims-1.5.5.jar

oro-2.0.8.jar

osgi-resource-locator-1.0.1.jar

paranamer-2.8.jar

parquet-column-1.10.1.jar

parquet-common-1.10.1.jar

parquet-encoding-1.10.1.jar

parquet-format-2.4.0.jar

parquet-hadoop-1.10.1.jar

parquet-hadoop-bundle-1.6.0.jar

parquet-jackson-1.10.1.jar

peregrine-spark-0.5.jar

postgresql-42.2.9.jar

protobuf-java-2.5.0.jar

proton-j-0.33.4.jar

py4j-0.10.7.jar

pyrolite-4.13.jar

qpid-proton-j-extensions-1.2.3.jar

scala-compiler-2.11.12.jar

scala-java8-compat_2.11-0.9.0.jar

scala-library-2.11.12.jar

scala-parser-combinators_2.11-1.1.0.jar

scala-reflect-2.11.12.jar

scala-xml_2.11-1.0.5.jar

shapeless_2.11-2.3.2.jar

shims-0.7.45.jar

slf4j-api-1.7.16.jar

slf4j-log4j12-1.7.16.jar

snappy-0.2.jar

snappy-java-1.1.7.3.jar

spark-avro_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-catalyst_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-cdm-connector-assembly-0.19.1.jar

spark-core_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-enhancement_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-enhancementui_2.11-1.0.0.jar

spark-graphx_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-hive-thriftserver_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-hive_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-kusto-synapse-connector-0.11.0.jar

spark-kvstore_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-launcher_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-microsoft-telemetry_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-microsoft-tools_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-mllib-local_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-mllib_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-mssql-connector-1.0.0.jar

spark-network-common_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-network-shuffle_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-repl_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-sketch_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-sql_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-streaming_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-tags_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-unsafe_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark-yarn_2.11-2.4.4.2.6.99.201-34744923.jar

spark_diagnostic_cli-1.0.3_spark-2.4.5.jar

spire-macros_2.11-0.13.0.jar

spire_2.11-0.13.0.jar

spray-json_2.11-1.3.2.jar

sqlanalyticsconnector-1.0.9.2.6.99.201-34744923.jar

stax-api-1.0-2.jar

stax-api-1.0.1.jar

stax2-api-3.1.4.jar

stream-2.7.0.jar

stringtemplate-3.2.1.jar

structuredstreamforspark_2.11-1.3.2.jar

super-csv-2.2.0.jar

synapse-spark-telemetry_2.11-0.0.4.jar

univocity-parsers-2.7.3.jar

validation-api-1.1.0.Final.jar

vw-jni-8.8.1.jar

wildfly-openssl-1.0.7.Final.jar

woodstox-core-5.0.3.jar

xbean-asm6-shaded-4.8.jar

xmlenc-0.52.jar

xz-1.5.jar

zookeeper-3.4.11.2.6.99.201-34744923.jar

zstd-jni-1.3.2-2.jar
 
## <a name="python-libraries"></a>Python-Bibliotheken

_libgcc_mutex=0.1

_openmp_mutex=4.5

c-ares=1.16.1

ca-certificates=2020.6.20

certifi=2020.6.20

cffi=1.14.3

chardet=3.0.4

cryptography=3.1.1

conda=4.3.21

conda-env=2.6.0

cytoolz=0.8.2

gperftools=2.7

h5py=2.10.0

hdf5=1.10.6

jpeg=9d

krb5=1.17.1

ld_impl_linux-64=2.35

libblas=3.9.0

libcblas=3.9.0

libcurl=7.71.1

libedit=3.1.20191231

libev=4.33

libffi=3.2.1

libgcc-ng=9.3.0

libgfortran-ng=9.3.0

libgfortran4=7.5.0

libgfortran5=9.3.0

libgomp=9.3.0

libiconv=1.16

liblapack=3.9.0

libnghttp2=1.41.0

libopenblas=0.3.12

libssh2=1.9.0

libstdcxx-ng=9.3.0

numpy=1.18.5

ncurses=6.2

openssl=1.1.1

perl=5.32.0

pip=20.2.4

pygments=2.7.3

pyopenssl=19.1.0

python=3.6.11

python_abi=3.6

readline=8.0

requests=2.24.0

sentencepiece=0.1.9

setuptools=41.4.0

six=1.15.0

sqlite=3.33.0

tk=8.6.1

toolz=0.11.1

urllib3=1.25.10

unixodbc=2.3.9

xz=5.2.5

wheel=0.30.0

yaml=0.2.5

zlib=1.2.11

absl-py=0.11.0

adal=1.2.4

adlfs=0.5.5

aiohttp=3.7.2

alembic=1.4.1

altair=4.1.0

appdirs=1.4.4

applicationinsights=0.11.9

asn1crypto=1.4.0

astor=0.8.1

astroid=2.4.2

astunparse=1.6.3

async-timeout=3.0.1

attrs=20.3.0

azure-common=1.1.25

azure-core=1.8.2

azure-datalake-store=0.0.51

azure-graphrbac=0.61.1

azure-identity=1.4.1

azure-mgmt-authorization=0.61.0

azure-mgmt-containerregistry=2.8.0

azure-mgmt-keyvault=2.2.0

azure-mgmt-resource=12.0.0

azure-mgmt-storage=11.2.0

azure-storage-blob=12.5.0

azure-storage-common=2.1.0

azure-storage-queue=12.1.5

azureml-automl-core=1.22.0

azureml-automl-runtime=1.22.0

azureml-core=1.22.0

azureml-dataprep=2.9.0

azureml-dataprep-native=29.0.0

azureml-dataprep-rslex=1.7.0

azureml-dataset-runtime=1.22.0

azureml-defaults=1.22.0

azureml-interpret=1.22.0

azureml-mlflow=1.16.0

azureml-model-management-sdk=1.0.1b6.post1

azureml-opendatasets=1.18.0

azureml-pipeline=1.22.0

azureml-pipeline-core=1.22.0

azureml-pipeline-steps=1.22.0

azureml-sdk=1.22.0

azure-storage-blob=12.5.0

azureml-telemetry=1.22.0

azureml-train=1.22.0

azureml-train-automl=1.22.0

azureml-train-automl-client=1.22.0.post1

azureml-train-automl-runtime=1.22.0.post1

azureml-train-core=1.22.0

azureml-train-restclients-hyperdrive=1.22.0

backports.tempfile=1.0

backports.weakref=1.0.post1

beautifulsoup4=4.9.3

bitarray=1.6.1

bokeh=2.2.3

boto=2.49.0

boto3=1.15.14

botocore=1.18.14

Bottleneck=1.3.2

bpemb=0.3.2

cachetools=4.1.1

certifi=2020.6.20

click=7.1.2

cloudpickle=1.6.0

configparser=3.7.4

contextlib2=0.6.0.post1

cycler=0.10.0

cython=0.29.21

cytoolz=0.8.2

databricks-cli=0.14.0

dataclasses=0.8

datashape=0.5.2

decorator=4.4.2

Deprecated=1.2.10

dill=0.3.2

distro=1.5.0

docker=4.3.1

docutils=0.16

dotnetcore2=2.1.17

entrypoints=0.3

et-xmlfile=1.0.1

filelock=3.0.12

fire=0.3.1

flair=0.5

Flask=1.0.3

fsspec=0.8.4

fusepy=3.0.1

future=0.18.2

gast=0.3.3

gensim=3.8.3

geographiclib=1.50

geopy=2.0.0

gitdb=4.0.5

GitPython=3.1.11

google-auth=1.23.0

google-auth-oauthlib=0.4.2

google-pasta=0.2.0

gorilla=0.3.0

grpcio=1.33.2

gunicorn=19.9.0

html5lib=1.1

hummingbird-ml=0.0.6

hyperopt=0.2.5

idna=2.10

idna-ssl=1.1.0

imageio=2.9.0

importlib-metadata=1.7.0

interpret-community=0.16.0

interpret-core=0.2.1

ipykernel=5.5.3

ipython=7.8.0

ipython-genutils=0.2.0

ipywidgets=7.6.3

isodate=0.6.0

isort=5.6.4

itsdangerous=1.1.0

jdcal=1.4.1

jeepney=0.4.3

Jinja2=2.11.2

jmespath=0.10.0

joblib=0.14.1

json-logging-py=0.2

jsonpickle=1.4.1

jsonschema=3.2.0

Keras-Applications=1.0.8

Keras-Preprocessing=1.1.2

keras2onnx=1.6.0

kiwisolver=1.3.1

koalas=1.2.0

langdetect=1.0.8

lazy-object-proxy=1.4.3

liac-arff=2.5.0

lightgbm=2.3.0

Mako=1.1.3

Markdown=3.3.3

MarkupSafe=1.1.1

matplotlib=3.2.2

mccabe=0.6.1

mistune=0.8.4

mleap=0.16.1

mlflow=1.11.0

more-itertools=8.6.0

mpld3=0.3

mpmath=1.1.0

msal=1.5.0

msal-extensions=0.2.2

msrest=0.6.19

msrestazure=0.6.4

multidict=5.0.0

multipledispatch=0.6.0

mypy=0.780

mypy-extensions=0.4.3

ndg-httpsclient=0.5.1

networkx=2.5

nimbusml=1.7.1

nltk=3.5

nose=1.3.7

oauthlib=3.1.0

odo=0.5.0

olefile=0.46

onnx=1.6.0

onnxconverter-common=1.6.0

onnxmltools=1.4.1

onnxruntime=1.3.0

openpyxl=3.0.5

opt-einsum=3.3.0

packaging=20.4

pandas=0.25.3

pandasql=0.7.3

pathspec=0.8.0

patsy=0.5.1

pickleshare=0.7.5

Pillow=8.0.1

plotly=4.12.0

pluggy=0.13.1

pmdarima=1.1.1

portalocker=1.7.1

prometheus-client=0.8.0

prometheus-flask-exporter=0.18.1

protobuf=3.13.0

psutil=5.7.2

py=1.9.0

py-cpuinfo=5.0.0

py4j=0.10.7

pyarrow=1.0.1

pyasn1=0.4.8

pyasn1-modules=0.2.8

pycrypto=2.6.1

pycparser=2.20

PyJWT=1.7.1

pylint=2.6.0

pymssql=2.1.5

pyodbc=4.0.30

pyopencl=2020.1

pyparsing=2.4.7

pyrsistent=0.17.3

pyspark=2.4.5

pytest=5.3.2

python-dateutil=2.8.1

python-editor=1.0.4

pytools=2021.1

pytz=2020.1

PyWavelets=1.1.1

PyYAML=5.3.1

querystring-parser=1.2.4

regex=2020.10.28

requests-oauthlib=1.3.0

retrying=1.3.3

rsa=4.6

ruamel.yaml=0.16.12

ruamel.yaml.clib=0.2.2

s3transfer=0.3.3

sacremoses=0.0.43

scikit-image=0.17.2

scikit-learn=0.22.2.post1

scipy=1.5.2

seaborn=0.11.0

SecretStorage=3.1.2

segtok=1.5.10

shap=0.34.0

skl2onnx=1.4.9

sklearn-pandas=1.7.0

smart-open=1.9.0

smmap=3.0.4

soupsieve=2.0.1

SQLAlchemy=1.3.13

sqlitedict=1.7.0

sqlparse=0.4.1

statsmodels=0.10.2

tabulate=0.8.7

tb-nightly=1.14.0a20190603

tensorboard=2.3.0

tensorboard-plugin-wit=1.7.0

tensorflow=2.0.0b1

tensorflow-estimator=2.3.0

termcolor=1.1.0

textblob=0.15.3

tf-estimator-nightly=1.14.0.dev2019060501

tf2onnx=1.7.2

tifffile=2020.9.3

tokenizers=0.9.2

toml=0.10.2

torch=1.7.0

tornado=6.1

tqdm=4.48.2

transformers=3.4.0

typed-ast=1.4.1

typing-extensions=3.7.4.3

urllib3=1.25.10

wcwidth=0.2.5

webencodings=0.5.1

websocket-client=0.57.0

Werkzeug=1.0.1

wheel=0.30.0

wrapt=1.11.2

xgboost=0.90

zict=1.0.0

zipp=0.6.0

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

- [Azure Synapse Analytics](../overview-what-is.md)
- [Apache Spark-Dokumentation](https://spark.apache.org/docs/2.4.4/)
- [Apache Spark: Konzepte](apache-spark-concepts.md)
